[遊記][又係日本][終於寫完] 關西、北海道母女丼

一拖再拖, 今年2月嘅旅行, 竟然寫到年尾嘅今時今日先寫完
人懶, 原來真係冇藥醫

事緣：
十二月尾某日，同同事蛇王嘅時候發現Peach機票好似特價，
香港來回關西+關西來回新千歲連稅都只係二千二百蚊港紙。
鑑於阿媽之前講過想去北海道，
我就Whastapp佢：去北海道機票來回二千二蚊咋喎
阿媽冇理到我，咁我都諗住不了了之。
點知當晚返到屋企，
阿媽：「你今朝係咪話北海道機票二千二蚊？」
我：『係呀，關西轉機。』
「開黎睇下？」
...
...
「咁去啦！依家買飛！」
我完全呆左，因為只係隨口講下，點知佢即刻就決定要去。
結果就買左機票，定左一月尾去北海道同關西10日。
係，掉低晒屋企啲男人 (細佬同老豆)，得我同阿媽去。
我地成日都係咁，男人冇份！

------------------------------------------------------------------------------------------------
舊作：
我唔貼舊link了，大家有興趣盲自己去舊地方search啦
[即興去旅行] 台北宜蘭我來也！

[遊記][多圖][日本關西] 紅葉、綠茶、為食觀光客

[遊記][英格蘭、蘇格蘭、愛爾蘭]獨毒子毒遊歐洲三原色

行程、洗費：
開始寫遊記之前，首先講下成個行程。
有兩個主要因素影響，
首先係我地第一次去北海道；其次係冬天冇花睇。
所以行程方面主要係留係道央，釧路果&#21874;比較遠&#22021;地方唔會去；
函館亦都太遠所以被捨棄。

簡單行程
一月廿七：HKG -> KIX
一月廿八：KIX -> CTS -> 札幌市內觀光
一月廿九：瀧野鈴蘭丘陵公園
一月三十：小樽
一月三十一：羊之丘 -> 白之戀人公園
二月一：札幌 -> 登別 -> 登別海洋公園尼克斯 -> 地獄谷
二月二：登別熊牧場 -> 千歲 -> Rera Outlet
二月三：千歲 -> CTS -> KIX
二月四：天保山 -> 四天王寺 -> 通天閣
二月五：黑門市場 -> KIX -> HKG

酒店、機票兩個人夾埋最後用左萬三蚊左右。
最後埋單計數，機票酒店，連埋交通飲飲食食同Shopping，
每人大約都係萬三蚊。

真。遊記：

一月廿七
其實話就話十日，實際上只有八日半。
第一日朝早仲要返工，下午機去到關西都係時候訓覺；
最尾果日就夜機返香港，又冇半日。

好興奮，有得去玩！
聽講機上賣個雪糕好好味，好期待好想試！

起飛後，空姐開始推車仔賣野食。
我好似個小朋友咁問：『有冇雪糕？』
空姐：「Sorry，我地呢班機冇雪糕。」
噢，我超失望。
阿媽係隔離恥笑我，我決定訓覺唔理佢。

到達關西已經係夜晚十一點幾，第二朝要四點半起身，
所以拿拿聲去酒店沖涼訓覺。

本身我諗住得果幾個鐘，不如訓機場算。
阿媽：「Book間房啦，舒服啲！」
到我Book完，臨出發果日，
阿媽又發功：「我啲同事話訓機場都得架喎，話都幾舒服架！」
我：『......Book左酒店喇喎，我訂左張sim卡送過去......』
女人真係善變！

b-Mobile Sim卡，上網訂完送去酒店，好方便。
以前好多人話呢張卡唔好，因為又限速又貴又限每日數據用量。
不過佢依家改革左，平過以前、無限數據，但係一樣有公平使用量。
我考慮過其實每日唔會用太多，又貪方便，於是就買左。

上到房，求其食左少少野就訓覺。
係我最喜愛栗米湯。

一月廿八
廣東話成日話倒塔咁早，倒塔到底有幾早我就唔知，今日真係好早起身我就知。
有幾早？七點十分係關西二號航廈起飛嘅班機，
即係幾早起身？
我唔知其他人，不過我同媽媽大人係朝早四點半！
前一晚幫我地check in個哥哥都未交更，就又見到我地check out。

二號航廈淨係得Peach用。
入閘後基本上全部人就係晒到等，到你班機準備好、上得機，
就會叫你地排隊行出停機坪。

終於朝早九點幾就到左北海道新千歲機場。
講多無謂行動最實際，即刻搭JR去札幌！

到左札幌就去放低啲行李先。
問櫃枱姐姐可以check in未，佢表示可以。
咁就check in啦，到check in完，佢竟然話可以check in但未可以上房......
咁都冇所謂，因為我地本身都係諗住放低行李就出去玩。
酒店又幾先進，用密碼鎖，唔使驚唔見鎖匙。

一月廿八
廣東話成日話倒塔咁早，倒塔到底有幾早我就唔知，今日真係好早起身我就知。
有幾早？七點十分係關西二號航廈起飛嘅班機，
即係幾早起身？
我唔知其他人，不過我同媽媽大人係朝早四點半！
前一晚幫我地check in個哥哥都未交更，就又見到我地check out。

二號航廈淨係得Peach用。
入閘後基本上全部人就係晒到等，到你班機準備好、上得機，
就會叫你地排隊行出停機坪。

終於朝早九點幾就到左北海道新千歲機場。
講多無謂行動最實際，即刻搭JR去札幌！

到左札幌就去放低啲行李先。
問櫃枱姐姐可以check in未，佢表示可以。
咁就check in啦，到check in完，佢竟然話可以check in但未可以上房......
咁都冇所謂，因為我地本身都係諗住放低行李就出去玩。
酒店又幾先進，用密碼鎖，唔使驚唔見鎖匙。

第一站︰二条市場食早餐！
講真，前一晚食得兩啖野，又咁早起身，
時間黎到十一點幾，真係好肚餓！
係二条市場搵左間好多人推介嘅餐廳黎食。

個個黎到都話要食佢個五色丼，因為好正咁話。

於是我地就食左十個入面最伏嘅一餐！

伏點有兩個。
一、款式係多個樣係靚，但其實啲料只係一般貨色，並唔係啲人講得咁好。
二、喂大佬五豌野真係好多呀！我地兩個人都食唔晒！仲要食飽左個肚，成朝都食唔落其他野呀！！！

二条市場其實都幾多野賣嘅，見到好多生果好多蟹。

不過我地都食唔落，講咩丫。

又飽、又凍，我地嬲嬲地決定去狸小路行下街、買返對雪靴先。

狸小路好長、好多野睇。
阿媽︰「點解呢度商店街都唔旺、冇人嘅？」
我︰『唔知喎，啲人要返工掛。』

行左一陣，唔掂，真係好凍。
見到有個入口寫住『地下街』。
地下街？梗係即刻捐落地底行，取下暖先啦。

丫！一落地下街就知點解商店街都冇人。
鬼咩，咁凍除左你啲戇居居嘅遊客，邊個會係地面行黎行去吹風食雪？

地下街見到有香港排晒長龍嘅芝士撻，即刻奶返件先。
一路排隊仲見到啲人買牛奶雪糕，又買返枝。
唔怕靜靜雞話你知，我黎北海道之前定左個目標比自己，
就係每日至少食一枝雪糕。

飲飽食醉又係地下街行左一陣，個人暖返好多。
覺得自己應該可以出下地面去札幌市時計台。
時計台，簡單啲黎講即係鐘樓。

點解張相斜晒、影到不知所謂？
你試下前一晚訓得兩個鐘，室外又成零下十度，
睇下你除左手套之後仲有冇心機認認真真搵個靚位影。
(OK，我認係藉口，其實係我問題。)

鐘樓入面應該有啲展覽睇，不過我地都冇咩興趣。
所以就去左下一個目的地—北海道舊道廳。

係呢到我地遇到一個好搞笑嘅日本伯伯。
佢見到我地就主動行埋黎話要幫手影相。
咁阿媽就比左個電話佢，佢影完一張又話影多張，
咁都冇所謂，佢熱心姐。
點知之後仲不停叫我地企係呢到、企去果到，
又話呢到靚呀，你企係呢到影啦；
又話你擺V字手勢啦、你企係呢到捐個頭出黎啦。
如是者佢捉住我阿媽影左成廿張相，我終於頂唔順，
好強硬咁同佢講夠架喇唔該晒，比返部電話我。
好彩甩到身，呢個伯伯實在太搞笑太熱心。

道廳入面係啲北海道開發嘅歷史之類。
入面暖笠笠、燈光暗暗地，嗯，好想訓覺。
冇心機睇展覽，都係去個廁所就閃。

出返黎，又見到個伯伯捉住左其他人影相......
紅色衫果個......
落咁大雪仲係咁叫人擺甫士......

離開北海道廳，時間只係下晝三點幾。
做左咁多野，去左咁多地方 (其實全部都只係用腳行得到嘅範圍，而我地真係用腳行)，
時間只係三點幾？！
既然係咁，我地唯有行街啦。
躝返落地下街行左一陣。
雖然只係五點，不過由於唔知做咩好，
飽到飛起嘅我地都決定去食晚飯。

札幌拉麵好出名喎，所以呢餐不如就去拉麵共和國試試佢啦。
其實媽媽就好唔鐘意食拉麵，但係我好想試下，
最終佢係屈服左。

拉麵共和國入面有好多間唔同嘅拉麵舖，我地求其行左入第一間。
係白樺山莊。

雞蛋任食。

主角拉麵。
味道，相當一般；湯底，非常油膩。
油膩我係解釋到，因為天氣凍，食得肥啲係好合理。
味道一般我真係搵唔到理由比佢，可能因為我根本好飽所以唔想食啦。

求求其食完一餐，時間尚早，
不如去埋電視塔睇夜景啦！

明明己經攰到死，完全唔明點解當時仲覺得自己可以係拉麵共和國行去電視塔。
總之當時我地就做左呢樣野。
由札幌站地底，一路行行行行，行去薄野站，仲要盪失左路。
再係薄野站經地下街，行行行行，行去電視塔底。

係行到就黎死嘅時候，終於見到電視爸爸！
媽呀！我係咪到左目的地喇！
電視爸爸係電視塔嘅代表公仔，好似話本身唔多受歡迎，但無啦啦就紅左。

觀景嘅地方要收入場費是常識吧，所以我地上左去賣飛果層。
我地圍住果層行左個圈。

媽：「好似都唔係好靚姐，又未到雪祭。」
我：『係喎，好似都係一般般......』
媽：「喂呢到有張梳化喎，不如坐下先。」
我地兩條頹廢友於是坐左係張梳化到十五分鐘，之後走左，冇上到上面......
終於覺得頂唔順要返酒店休息。

一月廿九
呢幾日都係住Super Hotel，連鎖酒店黎講房細就預左架喇。
不過除此之外，札幌Super Hotel真係唔錯；有浴場又有早餐。
前一晚攰得太緊要就冇去浴場，但一覺訓醒，我地兩個又復活喇！
整返個靚早餐先。

其實連鎖平價酒店，都唔預有咩好野食。
選擇相當少，但係味道幾好喎！
一早起身食返啲熱野，真係一個Good Morning。
見到隔離post話去旅行食酒店早餐好on9，我真係笑而不語。
乜你以為區區一個早餐，就可以阻擋我見到好野就要食嘅決心咩！

廢話少講，其實今日行程係冇野食的。
因為我地今日要去滑雪！
識唔識滑？唔識。
有冇滑過？冇喎。
有冇報堂？都冇。
咁滑咩雪？我諗應該跌下跌下就識......掛！

目的地係瀧野鈴蘭丘陵公園，原因好簡單，因為冬天免費入場。
首先搭地鐵去真駒內，再係真駒內轉『真102』巴士。

真駒內附近有間大學，好多學生妹係到轉車。
學生妹不愧係學生妹、而且仲係雪國嘅學生妹，
好多都係就咁著條短裙就可以周街走。

登登~終於去到目的地。

好多幼稚園雞！
佢地好搞笑，細細粒咁著住啲滑雪裝備。
但係佢地好勁，上晝都仲未行得掂，過左一陣已經個個都可以滑到落山。
(我唔夠膽行太埋影，驚比人以為我係變態佬)

我地都租左一套裝備試下玩，二千幾yen租一日任玩，又幾抵喎。
原來著住果副架撐行平路係好難好辛苦！上斜更加係上一步跣返兩步落黎！
結果原來係要除左佢黎行路。
搵左個矮矮地斜坡仔黎試玩。
雖然跌到我攤攤腰，但真係好好玩好正呀！
跌左五、六次之後我終於放棄。
可能跌多十黎廿次之後我真係學得識，但已經好攰好肚餓喇。

公園入面好似得一間餐廳仔。
好好醜醜都食啲野啦。味道其實唔差，幾好。

食完飯之後其實都成兩點，尾班車三點幾就開。
我地決定跑過去玩下水泡。
咩叫玩水泡？坐係個大水泡係雪地上面衝落黎！

首先行去拎個水泡。

之後坐上個水泡到，工作人員會扣你個水泡去條運輸帶到拉你上去。
上到去就唔使我講啦！

連我媽媽都話：「好好玩！我想玩多幾次！」

重點係咩呀？係唔使錢丫嘛，咁好玩嘅野仲要免費真係不得了！
玩到唔捨得走，不過尾班車走左就麻煩。
所以都係乖乖地講再見。

返到市區，我地去做左樣好無聊嘅野。
琴日話去左電視塔嘅，但原來我地唔記得左同佢黎返個世紀合照。
所以依家就去補返張相。

之後就去左食晚飯。
今晚去左難陀食燒肉放題。

難陀其實就係正正我地酒店對面，不過棟大廈個外表太似一個停車場，
所以都搵左好耐先搵到。

基本上北海道要食嘅特產包括毛蟹皇帝蟹松蟹三文魚子都齊晒，
質素合格啦。
咁放題大家都唔會要求太高。
反而其他野食就比較高質少少，
蠔同帶子都好正，啲蝦好新鮮好好味！

呢度仲有部電糕機，你放啲一杯杯嘅雪糕落去，
佢就會痾返啲軟雪糕出黎。

我都玩左，係失敗嘅，唧得好核突。

留名

一月三十
一早起身，梗係整返個早餐先喇喂！
今日啲野食好似豐富過琴日喎！

今日要去小樽，心諗應該都唔使著到好似琴日去滑雪咁多衫喇掛。
於是我著到咁樣就出左去。

去札幌站搭JR去小樽，喂，比我想像中平喎。

到左小樽車站喇~

諗住行去運河果邊啦，點知越落越大雪。
阿媽初初仲好興奮，嘩落大雪呀！
比你地睇下，真係算幾大雪。
但我係火車到由於太焗，已經除左個口罩掉左，食晒啲雪......

係運河邊見到有人係到整雪雕，我地都唔輸蝕諗住整返個雪人。

呢個係媽媽傑作，佢聲稱呢個係雪人，但我點睇都唔似囉。

係運河邊行下，凍成咁啲人仲坐船仔，會唔會變雪條？

例景。
天氣唔好，個景都一般靚，有冇人教下我PS靚佢？

影例景條橋後面就係運河食堂。
好多人都會去食，食完之後多數都係有彈冇讚，但好多人都會繼續去中伏。
都岩嘅，唔親身食下，點知真係伏呢？
我就唔使試喇，我信啲人話係伏。

頭先明明細返少少雪，依家又落大雪。
過條馬路去對面出拔小路避下雪！

喂喂！係哈蜜瓜雪糕呀！！！
即刻整返個先~

食完之後只可以講句，不時不食係真嘅。
唔岩時候嘅哈蜜瓜，就算個樣幾靚都好，都唔夠當造果時咁甜咁好味。
呢個雪糕，失望了。

食完雪糕細雪返啲就行去商店街。
個天就最鐘意趁你避嘅時候就收細一陣，欺騙下你感情；
當你決定要繼續向前行嘅時候就慢慢越落越大。
好彩你就搵到地方再次暫避，唔好彩嘅你就食雪啦。

冒住風雪嚴寒，終於行到商店街。
媽媽將呢到形容為澳門，係一個好多野食好多手信賣嘅地方。
最出名嘅蛋糕店就叫做Le Tao，阿媽將佢比喻為鉅記，
因為每行兩步又見到一間分店，而且仲有店員企出黎不停比試食你。
咁事實係真係好味嘅。
我地都入左去食低一人整返件蛋糕先再算。

嘆完件蛋糕之後就周圍再行下。
有好多哨子館。哨子即係玻璃。
基本上擺得出黎，賣又好、唔賣淨係做生招牌嘅又好，
全部我都會叫佢地做工藝品。
簡單如一隻杯、一隻碟，都超出佢地實際用途太多，
真係好靚，如果買返屋企，我基本上只會放佢地做擺設，唔會捨得拎黎用。
諗到呢到，都係慳返啲錢買少樣無謂野；
錢都唔係最大問題，最大問題係你估屋企好大好多位咩！

小樽必買手信係六花亭。
對於六花亭，母親大人非常不滿：「冇得試食嘅？點知好唔好味？」
若干年前我都收過六花亭做手信，
當時覺得呢個世界點解可以有啲咁美妙咁好味嘅零食？
不過今次再買返黎食，覺得唔止一般，直頭係唔好味。
可能係我奄尖；又或者因為回憶係味精。

大雪是緣，將兩個雪人連埋一齊。
今日你睇佢地好開心好甜蜜；話唔埋聽日出太陽，佢地就雙雙化為一灘水。

六花亭再向前行，就見到一座又係Le Tao嘅建築物。

入面有野賣、有餐廳，就算我地已經好飽食唔落都照入左去。
因為入面有一層係開放比人參觀睇風景。
我唔識影，好似冇咩特別，不過上網見到有啲人可以影得好靚。

對面有間好大嘅舖，入面全部都係賣音樂盒。
門口有個古老蒸氣大鐘，原來鐘都可以用蒸氣推動。

參觀完音樂盒舖，終於！終於好天喇！
喂唔該晒你終於出太陽！

其實如果好天，加埋個景靚呢，
我都好似影到見得下人嘅相。
(OK，又係廢話，好天靚景，邊個會影得唔靚。)

行行下突然見到啲咁嘅野，爸爸寄存處！
日本人真係好體貼！請媽媽掉低爸爸係到，自行去行街買野啦！

隻雪馬嬲好大隻好得意。
到底雪人係點整嘅呢？

Lm

好睇啊，唔好爛尾

已經寫好晒，唔會爛
但唔想一頁太多圖，第2頁先繼續貼

咁就推爆佢

2月北海道留名學野

想問下唔著雪靴係咪好易仆街？

好比面

一路行到返去運河例景位。
咁好天就梗係影返張合照先啦。
求其叫左個路人幫我地影，原來佢係韓國團嘅領隊。
佢幫我地影相果時仲懶醒用普通話同我地講：「一、二、三！」
我聽到真係確實幾唔高興，不過又冇理由怪人，佢影完之後我都照同返佢講：『com sa a me da！』
佢即刻勁驚訝咁望住我......

今朝行過整緊果啲雪雕都成左形。

其實我地真係食左好多野，完全仲係好飽。
但係我地真係三點幾都仲未食午餐喎！
咁既然未食飯又冇咩做，我地一於去食飯啦！
出拔小路是但入左一間餐廳，又幾好味喎！

食完飯都好似有排未天黑，不過算啦，就算等到，好大機會都係影張例景就走，
所以我地決定放棄，回程算。
回程係火車上面見到開始日落嘅海邊，好靚。
果然呢個世界係有得有失。
唔放棄小樽個夜景，我地就唔會可以睇到呢個咁靚咁寧靜嘅景色。

應該唔會嘅
唔想買雪靴又驚仆街可以試下買雪爪
不過個人覺得唔著雪靴應該凍到震

返到札幌，按照慣例我地又行街。
狸小路好似第四定第五段有個狸神社，
其實唔知係保佑咩架，不過個個都摸下隻野，我地又摸下囉！

行到咁上下，我地又覺得係時候食下晚飯。
但我地行黎行去都唔知食咩好。
基本上每次去到日本，我都會話不如試下吉野家。
但係阿媽就好抗拒，佢成日都話香港都有吉野家，又唔係冇錢，黎到日本就食啲香港冇嘅野啦。
行左好耐，終於頂唔順有少少發晦氣，我話：『唔食吉野家不如試下食松屋啦好嘛，香港冇呀！』
點知佢又真係話好，於是我地真係食左松屋。
嘩原來真係好平好抵食！兩份餐夾埋都唔使1000 yen！
不過經我地觀察所得，入面食飯嘅全部都係單身麻甩仔！

食完飯買返個甜品就散步返酒店。
喂呢個Joyce布甸真心好味！

一月三十一日
點解要特登貼琴日著左咩衫呢？
等我數左比你聽下先， 著左一件heat tech打底、一條長袖t-shirt裙、一件厚冷衫，
外面再加左雪褸、兩對絲襪 (係呀，一次過著左兩條)、襪套加雪靴、冷帽同口罩。
係咪好多好誇張？
可以話比你知一啲都唔係，因為我中途只係掉左個口罩，食左一日風雪。
呢日一起身就開始覺得喉嚨痕！
好啦，咁喉嚨痕其實好少事姐，我以為係乾躁飲啖水就冇事。
唔理住，照食早餐先。

今日嘅目標係羊之丘展望台。
先要搭地鐵去福住站。
一月三十一係星期日，原來達星期日地鐵係可以買一日飛任搭，
520 yen抵玩！

福住站應該有羊之丘嘅優惠券，記得拎返張，買入場券有得平；
再唔係下載返札幌個旅遊app都有優惠。

羊之丘有咩玩呢？
一句講晒，我冇後悔黎左呢到，亦都好彩有黎到！
可能係因為我地太小朋友，所以覺得呢個幾好玩同好抵玩。

睇下羊之丘地標。
呢個鬼佬對開發北海道作出左鉅大貢獻。
由呢張相到睇得出，開心點一：今日好好天。

其次呢到好好view。
基本上都可以睇晒札幌市個景。

之後抵玩嘅地方就黎喇，
呢到租雪具竟然係唔使錢！
係呀，唔使錢！
早兩日免費入場已經覺得好抵玩，
呢到竟然仲唔使錢，不得了。

雖然呢到就得一條初學者雪道同一條滑落山雪道，
但係唔使錢，我覺得已經好正。

我同阿媽係到玩左好耐，玩到阿媽跌到攤攤腰，
之後就去隔離玩其他野。

登登~就係砌雪人！
之前咪話諗極都諗唔明點解人地砌到啲雪人出黎係圓姑碌嘅？
我終於知道答案喇！
撞你個鬼丫，人地用工具整架！

呢個就係我地個雪人BB喇！
我仲趁阿媽唔為意，偷左佢頂帽比雪人戴。

阿媽發現左之後就係到笑，仲比埋副超比佢，
搞到雪人個樣串串貢。

玩左咁耐有啲攰同熱，
呢個時候最好梗係食杯雪糕休息下。
而呢杯雪糕就係我係北海道嘅最後一杯雪糕......

食完雪糕係羊之丘再行左一陣，
就出返去福住站食飯。
我地今日食超級市場個food court！
其實food court啲野食都食得下，唔會太難食。

同場加映又大又靚嘅士多啤梨。

其實係咪個個地方啲學生都鐘意係快餐店、星巴克呢啲地方溫書，特別入腦架咩？

睇下佢，做功課做到冇晒心機，我偷睇到好似做緊數。
差啲想講話，唔使愁喎，等姐姐教下你~

留名參考下

其實係札幌安排左諗住去嘅地方都去晒架喇。
仲有咩地方好去？
諗左陣之後決定去下白之戀人公園。

白之戀人曾經係香港風靡一時嘅日本手信。
不過唔知係咪依家香港都有得賣，香港人又玩得越黎越刁礸，
依家都冇咩見人送白之戀人做手信。

點都好啦，都冇野做就去睇下。
去白之戀人公園先要搭地鐵去到宮之澤。
一出地鐵站就見到大大個字寫住Chocolate Factory果到就係喇！

入場都收600 yen一個人，好似唔係好抵。

入面有得睇下佢成條生產線係點做、歷史呀之類果啲。
出面仲有啲戶外地方，整得靚靚地影相幾好咁。

生產線

戶外

夜晚返返薄野附近，一如既往上映唔知食咩好嘅戲碼。
最後是但入左間拉麵店。
我發覺呢，啲街邊拉麵店、松屋呢啲地方真係得單身寡仔會入黎食，
除左我同母親大人，坐左咁耐一個女仔都冇入過黎...
餃子幾好味；拉麵就油左啲。

二月一日朝早食飽飽，
去左JR站買左一套四張札幌登別單程車飛，
平過散買。

呢班車其實終點係函館，所以都好多人搭下。
要搭呢班車真係預早少少去等車好啲，
遲左上車就冇位，就要企。
呢班就係遲左上車冇位坐嘅慘豬豬。

訓醒幾次之後終於到左登別。

酒店未夠鐘check in，去左JR站隔離個海洋樂園先。

登別有3個主題公園，海洋樂園、熊牧場同埋伊達時代村。
如果你諗住去兩個或以上就可以買套票，會平啲。
去到是但一個樂園賣飛嘅地方同佢講要套票就得架喇，
你一定要主動開聲問，因為佢唔會貼出黎亦唔會話你知。
但你開聲話要，佢就賣比你。
我就諗住去海洋樂園同熊牧場算喇。

搣左一張飛嘅套票。

推
一頁太多圖, 電話睇唔方便

支持下先

推到第3頁貼新野